大家會唔會覺得《大長今》係最優秀嘅韓劇之一？

《大長今》作為經典嘅韓劇，佢嘅內容係多元化，唔單止有愛情線，亦都有女權主義嘅元素。佢所強調嘅女權元素係唔會令人反感，更強調嘅係女性自強不息嘅奮鬥心態，而唔係單純講復仇之後就一定要原諒施害者等道理。而且呢套劇嘅起承轉合係完整同精彩嘅，因而令我覺得之後嘅韓劇真係比唔上《大長今》。唔知大家仲記唔記得同掛住呢一套韓劇？

我飛佛
韓尚宮教長今做料理的心
閔大人對長今的癡情
守護住長今
長今唔放棄的精神
而家無劇可以超越
而家重播都吊打所有劇

AGREE

以前睇就覺得正姐
而家睇一撚定覺得好撚拖

會，尤其係入面嘅師徒之情描繪得好好
仲有長今嘅求真同好學精神好深刻

正係記得有集穿崩見到個宮女著高睜鞋

而家今英、連生都好似結晒婚
李英愛
師任堂在香港無乜聲氣

其中一個屈機位係男女觀眾都啱
唔似其他韓劇

真係好好睇

我細細個都有睇大長今

呢個會唔會係連登唯一一個冇反對聲音既post

看風箏 飛多遠 未斷線
看一生 万里路 路遙漫漫

Kelly

屌 直接copy
中撚左殘體伏

呼啦啦啦呼啦 啦呼啦啦

十幾年前 好睇到人人都識up佢個名

係最優秀

童年今英同成年後個樣落差好大

依家睇返覺得崔尚宮同埋令路嗰啲好慘

小朋友果陣會日日都睇
但劇情up乜已經唔記得
我屋企仲有大長今幾隻顏色既杯墊

！ 想要

閔大人
令路應聲蟲

大長今仲有卡通版

天國的雞雞

講真同期入廚房嗰啲
今英有崔尚宮
長今有韓尚宮
連生有鄭尚宮

係得令路乜都冇
跟住另外佢煮飯又唔夠今英長今勁
佢唔做擦鞋真係生存唔到落去

令路識做都可以做到尚宮
但唔會係最高尚宮

閔尚宮最後都做到最高la
有啲機會嘅

万你老母

我早幾年專登搵返嚟睇
我鍾意睇前面煮嘢食，後面做醫女覺得有啲悶睇唔晒，可能只係太長睇到後面無耐性

點同
尹令路家族同崔家有關係
閔尚宮做到係佢唔靠崔家的關係
最後長今做最高尚宮 幫老母報仇

長今係濟州叫閔大人送硫磺嗰段真係殺死人咁正

拍得太長

推俾tvb播
反正j2重播大陸劇

唔長唔係韓劇

令路真係好慘 每次睇到佢死嗰段我都喊

睇左幾十次都唔悶，講講下又想番睇

嗚啦啦嗚 嗚啦啦啦嗚

韓尚宮死個段

唔知點解係睇tvb配音版先會喊

依家果啲短晒啦

韓劇再無古裝劇可以超越大長今

睇大長今都係睇tvb
唔知點解聽唔慣大陸版同韓國版

我反而以前慣左聽台灣版。不過呢排重睇會睇返韓版，始終真實咁由演員自己表達出黎

閔大人既形象塑造到令我對另一半既要求太高hahaha 所以單身......

我之前都有睇過師任堂，都幾好睇嘅。但係嗰個震撼程度同人物性格嘅刻劃始終都係比唔上大長今

閔大人真係好完美
成套戲佢勁尊重長今
每次叫佢都係叫佢：徐內人/醫女

尚膳大人前日死咗
跟住令路今年4月結婚

你個名無錯其實佢地之間既愛情係好含蓄但又表現得好深刻，真正既至死不渝

我叫金三順，大話妹先係我至愛！

尤其係呢套劇嘅定位並唔係愛情劇咁簡單，而係強調奮發向上、自強不息嘅人生態度，同韓劇一路行嘅愛情路線好唔同。所以先至成功引起新鮮感同大眾嘅共鳴，甚至令呢套劇可以喺亞洲地區掀起熱潮
正因為呢套劇，先至可以令韓國電視產業迅速發展起嚟，令越來越多人追睇韓劇

好鍾意大話妹
細個覺得李多海好可愛好靚，依家整容整到膠晒

其實連登有其他大長今角色
上次撞到姜德久

唔整仲靚過整

大家虛擬cosplay緊

寧願師任堂全程古裝

要做的話我想做韓尚宮
唔要死得好慘個部份
佢做人太識相，一眼關七大好人

我覺得做閔大人同長今個女最好幸福家庭典範

太長

好似連北韓都有得睇呢套野

好好睇
老媽子冇電視癮
但晚晚追

慶幸長今無做御膳廚房宮女
否則一世無得同閔大人一齊

果時小學音樂堂都教吹主題曲牧童笛

有輕熟時嘅李英愛
點會拖

我鍾意李英愛姐姐

拖咪較2倍速睇Lolll

醫道好睇d

當年睇真係好感動

而家睇都會
長今太SURREAL

啲重逢位到依家都記得
長今韓尚宮相認
跟住同閔大人一齊果幕

嗰陣上家政男女都好鐘意係圍裙架起對手扮尚宮娘娘

長今鍥而不捨的精神
是現今我地需要的力量

大長今其實係好寫實嘅劇集
畢竟當時仲係一個男尊女卑嘅社會，女人就算有聰明才智都苦無出路，更遑論要出人頭地
長今係一個好勵志嘅人，即是遭受挫折，亦會越挫越勇、迎難而上，甚至最終喺男人天下嘅醫術界吐氣揚眉。
呢一種堅毅不屈嘅精神不但令人感動，亦都係我地值得培養嘅勇氣同精神

屌、按錯負皮sorry
長今性格真係好、現實生活中我們跌到都未必有咁大反彈絕殺
睇長今覺得自己好廢、但睇完都會有返精神

no